美股大瀉，儲蓄保險又贏

日日睇住個市日驚夜驚，不如買份儲蓄保險，定期供款，自動滾存，穩定增長

唔夠單上黎乞？

唔好玩la, 你儲蓄保險一年回報有幾多？voo etf 用十年睇平均每年回報又幾多？ 你報條數黎睇睇

叫人買儲蓄保險既正仆街
我老母都比保險佬昆左
供5年每月2千幾, 第6年拎得3千幾紅利

月供有得溝淡仲撚好啦 柒頭

唔好再用儲蓄保險同股票比啦 儲蓄保係防守工具 令你可以係波動既股市入面有份安心 最緊要唔用好成副身家買姐

合埋眼買FAANG
隔幾日又破頂
你邊份儲蓄保咁撚把炮

近黎咁多保險狗上黎吹儲蓄保險

小朋友，計左通脹未r? 唔好成日同人講儲蓄保險係防守工具，你寫過回報出黎la, 跑得贏通脹先講啦。同埋我想問月供 etf 有幾咁唔防守？

買儲蓄保險冇問題，但唔該睇清楚標題，寫美股大瀉儲蓄保險又贏。同埋行睇吓書都唔會買儲蓄保險，因為回報太低。

供保險, 仲衰過而家買美國1-3月國債

其實醫療保險係要供嘅，但儲蓄保險同投資保險就算吧啦

得閒睇多啲書，知唔知邊個 peter lynch r? 得閒睇多啲投資書，如果唔係到時你sale 你個客投資保險個時，實俾人問到口啞啞。

No offence but 投資保險嗰回報真係好唔掂。

其實保險同option 嘅原理差唔多，如果我要買儲蓄保險，我例不如買QQQ。btw 想問下樓主：「知唔知保險公司嘅投資組合係咩？」

on9 邊鳩過話儲蓄保係防守工具
d錢靈活性比張垃圾單hold死
我唔好買bnd 同國債？

依家呢個moment BA 180.45
同你虛擬落盤
60日內無一日上到200我搵你開單

衰撚過放床下底

真心戇鳩搵人幫你儲錢回報咁低
仲要咁多年都一定要供冇得提早離場冇得唔供住

你要人壽一球保額一年咪千幾兩千蚊
洗撚去買嗰啲儲蓄人壽

無論供幾多年起碼都要10一二年先打平
先在開始賺錢

跌，so？

買保險, 不如月供保險股好過

買醫保就買強制醫保, 著數過舊式嘅儲蓄醫保

你真係想買儲蓄醫保, 不如用D錢買儲蓄危疾+強制醫保, 咁仲實際

穩定增長咪搞笑啦保險狗

可唔可以講多少少係乜嘢嚟？想學野 🙏🙏

師兄放過佢哋啦，都係搵食啫

走啦

保險狗

唔撚係掛！ 咁撚賤格？？？

呢排條街多左呀姐放個連公司名都冇嘅易拉架，大大隻紅字供幾年派幾千昆鳩啲無知又貪心嘅師奶買儲蓄保

而連登就⋯

BA姐係波音量 你平時出trip搭個架飛機

*波音*

Thx 🙏

係另一個post一轉貼完實單出黎就好多保險狗出黎護航, 呢下呢個post又有冇先

大跌先係搵錢機會。

留名睇波音上$200

好簡單，如果儲蓄保一無是處，點解仲有人會買，或者點解保險公司仲會出？如果你話係呃人，點解冇人出黎prove？

好簡單，因為買個d人無研究過個回報

就算啲人冇研究過回報，咁如果呢樣嘢係假同伏，東張西望或者蘋果或者學者都會講喇

美股升個陣
又唔見開呢d post

拿大市短期升跌來比較要鎖住舊錢10幾20年又低回報嘅儲蓄保 係咩玩法

同一舊錢月供美股10幾20年去比較都輸俾你儲蓄保就話啫

唔可以話儲蓄保險呃人，但回報完全唔掂，我以加同你講，個回報係超級伏。唔係話人地唔報出黎你個product 真係好ga, 都係個句，你post 個儲蓄保險個回報出黎，再同 voo 或盈富基金比，你又再試吓用折現現金流（希望你知係乜嘢嚟），我贊成醫療保險係好好，但投資保險或者基金完全唔掂。

你用數據說話la, 唔係咁樣講兩句就得

而家跌到落170
195有貨

如果儲蓄保有用 點解仲要請AA去SELL?
比AA呃咪去買囉

我幅身家尋晚跌到仆街

早知轉晒儲蓄保險算

個個話幾多年前買咩咩咩依家就幾多幾多回報，但有幾多連登仔真係有買又hold住？實情就係炒股回報係負既連仔就大把

我都係其中一個

儲蓄保原來係昆人的屌

咁你點睇保誠儲蓄保險？

屌咁撚痴線，本金都無鳩埋屌

我屌，差d買左恒生儲蓄保

算撚數啦

屋企人有份 好細唔大
供左十幾年
今年到期拎得
條數打個和咁。認真計啫係蝕左通漲

啲錢益左佢公司投資

銀行保險最垃圾

買番保險公司好過

哇屌，你咁講即係恆生保險仲衰過保誠個d?

哇本身唸住買儲蓄保，好彩見到呢個post，都係不了

好簡單，如果倫敦金係呃人，點解仲有人會買，或者點解班MK仲會sell？如果你話係呃人，點解冇人出黎prove?

保險公司起碼專業做保險人哋研究推出一個保險產品個成本都係好大

銀行保險。我敢擔保連埋賣你保險嗰條友佢自己都唔知自己賣緊咩

195好易返家鄉
300幾就難啲

到大選前兩個月會清倉
邊個選到都好再算

儲蓄保險真係比嗰啲勁懶勁保守嘅人起碼都有兩三percent執返

或者超有錢嘅大陸人攞嚟保本走資買人壽比屋企人

講真普通人要儲錢有少少頭腦都唔會買儲蓄
真係可以有舊錢有閑餘又冇咩用你又貪佢個人壽

其實買指數基金最啱懶人，例如盈富基金或者美國 voo, 平均一年大約有8至9%回報，你自己手動買舊錢又唔會扎住。跑贏好多基金。

你個投資平台信得過嘅話

保險公司好強調佢哋個投資平台幾有信心

叫你買儲蓄 投連

要買一定買大公司

銀行除外

有冇咁多啊，平均每月賺50蚊。

通常本金都未回到。你睇真d

推 7.1 維園見

買一股amzn賺得仲快本又少

唔好追住人啦，人地training冇教，講完個幾句對白就冇貨架喇

用 TD Ameritrade, 佢係跟美國法例，若果公司倒閉，賠4,000,000港幣

認真 想問點計到20年後購到幾多連Inflation?

見到有朋友係ig story sell 緊
月供 3500 年派 12200 20年後account balance有870,000

廿年我Total 要供840000 攞返870,000 + 12200 x 20 = 1,114,000

叫左購左 274,000 or 32.9% 但係要點計先可以計埋通脹？

純粹學術研究

叫做購左

近排多左儲蓄保post.

sop兜圈對白都差不多用盡了

保險佬好鐘意用overall return黎sell人
但會忽略左複利息，流動性同通脹等問題
當然以風險計，儲蓄保險比其他投資產品低，不過回報都相對“更低”。

買股票蝕哂都唔益保險佬

乞兒開po

個point 係就算做分散投資，儲蓄保險絕對不入流。唔關兩不兩極化是

你可唔可以寫得詳細d, 如果我有時間就幫你計。同埋你想問乜？

儲蓄保險就係供10萬 10年後先拿得番8萬
咁咩野都唔買/洗撚曬佢 個價值都高過你10年後嘅8萬
利申 老母已中伏

分散投資都唔會諗到儲蓄保啦
Bond ETF 金 大把選擇

其實上面有d巴打用「小朋友」黎做開場白 再加幾句咩知唔知邊個係Peter lynch 個d回應 都有少少對人唔對事同埋九唔答八。
美股確實真係大跌，係資產管理上股票亦應該高於儲蓄保。就算係買公司債係COVID 19時跌一兩成都好常見，違約既亦都見唔少。你話儲保係完美就一定唔係，什至係有好多缺點。但對投資白痴，或者消費自制能力弱既人，我認為佢唔係完完全全無價值既。

屌，我買撚左恆生儲蓄保

屌，買左恆生儲蓄保月供1300 cut唔cut左佢好？

5年要供14萬幾
第6年連本帶利比多$3千幾
你ok 我幫你投資如何?

6年後俾3千幾蚊利息+本金你

分散投資 = 投資贏咗錢 所以要買儲蓄保輸返去

本來對儲蓄保冇咩意見
之前屋企人做都冇阻止
但最近d vb 定期/活期 %都有番咁上下
大家都係保守，人地有數得計
儲蓄保回報成疑，仲要幾年唔郁得
真係唔係咁推介
irr 有冇3%都係問題

以閣下既資質 都係駛撚哂佢算

有儲蓄成份的保險一律唔好買

買儲蓄保我不如擺入銀行做定期好過

其實佢呢份係Mainly人壽
你睇吓第一年身故保障幾多
lee d 回報一定係非常少

買股票冇所謂,但唔會有呢種人壽保障
又要有人壽保障又要好似股票咁賺得咁多兩全其美冇辦法喎

但最近d vb 定期/活期 %都有番咁上下

啲中資公司好興咁
初初搞嗰樣嘢嘅時候就大派福利
之後就會冇㗎啦（ 甚至頂唔住執埋）

冇咪再搵
btw 只係想講有得揀，冇建議大家放vb

就當佢人壽重, 有乜理由簽單預計賠到100個, 10年後預計實質得返70個

因為非保證實現唔到？
la我就唔係agent嚟嘅,我自己買保險我淨係會睇保證金額
聽聞prudential係寫得特別高,跟住然之後個達標率又特別低，保監局好似有得睇啲數據

如果非保證達唔到又唔可以話佢呃人喎

6 年 先三千幾
不如 我幫你啦

所以咪話非保證完全係搵人笨柒
非保證寫到1億都得, 因為根本寫幾多都做唔到

10年前話30年有76萬添
我估到30年, 條友可能拎返40個唔夠

保誠既單點解可以收返紅利
睇第二張圖, 黎緊呢幾年反而小左紅利
咁點解保誠唔就咁拎舊紅利去儲定期派返比個客

Ok 係我叫人小朋友在先，唔係好尊重人，我係度講番聲對唔住。

至於我拎 Peter Lynch 黎講，係想話俾其他有至於從事投資呢個行業嘅人聽，sale 儲蓄保險或投資計劃之前真係要做少少功課，如果連 Peter Lynch都唔知係邊個，一定俾人笑。

至於係咪九唔搭八就，就見仁見智啦。

我睇師兄你手筆都似有投資開，不如係度分享小小你既投資心得，等我地學下野...

大約年回執係幾多？同埋我覺得投資儲蓄保險係只係買緊產品，你買股票其實係買緊資產，兩者有好大分別。純粹我個人意見。

近排我睇過篇文寫得幾合我心水，就係話人人都有佢自己既投資需要，對我岩洗既又未必對你岩洗，事實上我自己都買左幾份儲蓄，但比我返去簡多次，我就一定唔會買儲蓄，寧可買港交所買823（唔計折舊基本上必賺既行業咁濟）。而家大左儲左一舊錢就更加寧可簡債券（非債券基金）。但如果無咩錢又無咩時間去管，而又真係好有目標性去做野既，saving plan都未必唔係一個選擇。但如果買得儲蓄保險，我一定會簡大個幾間。因為講緊十九幾年既事，愈細間保險公司就愈大風險。
利申： 唔識邊個Peter Lynch

咁又唔係因為升左先咁講 而係個投資產品或者資產個結構原來唔係最適合我

勁撚多人扮晒嘢開post其實係扯貓尾

一黎時間長度 二黎回報吸引性 三黎太保守

唔可以話佢係收返啲紅利，你講緊嗰個係期滿嗰舊特別紅利，即係身故或者surrender先至會派發，而最終嗰個實數真係要去到張單兌現嘅時候先至作實。
保誠係英式單，不嬲計發都係複雜過美式，歸完紅利嗰part就係有加冇減，特別紅利就睇當時，有啲似海鮮價睇投資成績。

純粹路過

美股有幾大跌
amzn去返千六未？

儲保最大問題係中途停保渣都無。

冇左呢樣就吸引

美股大跌咪一樣渣都冇
上個星期死好多人
保險安全好多

等你30年後真係拎得返49先再講

未見過大蛇痾屎，跌幾%就話瀉

你大瀉先講，大升又唔講。 儲蓄同股票係兩樣野。

不過儲保就真係米遇我，我放2.5%左右既定期都好過佢。

買保險就正正經經買份人壽醫療好過

你果D叫投資失敗，做定期存款至少拎得返本金

話分兩頭 有人投資睇upside 有人投資睇downside 其實兩者好難話邊個岩邊個錯 升市鬼唔知阿媽係女人咩最好leverage 10倍買啦 但跌市都要睇架嘛 所以都係講緊資產分配 邊有贏哂同輸哂 不過做定期應該搵唔到2.5% 定你意思係只係擺你資產2.5% 如果係前者我都想知多少少

咁股票波幅度係咪真係大過儲保先 不過個句大跌係好主觀思維 同埋唔係成段野想表達既野 所以都無咩必要申延

on lun 9買你份保險要成8年先回本
買股票隨時翻咗倍啦

Btw 頭個幾句我衷心接受（雖然唔係同我講 你都未必需要我接受）個種口敏老實講真係好惡頂 好易會嘈左去第二度
但Peter Lynch個度我都想聽多少少你分享 即係佢簡投資資產有咩要素
我個人買股票其實好睇重佢行業係咪必賺 同埋洗唔洗有inventory 同埋credit risk大唔大 會唔會比人走數等等 因為對我黎講pe高我接受 pe低就更好 但計唔到pe就咩都唔洗講 因為有機會翻本無期 當然你話唔計折舊呀用ebitda 去計數呀我都種可以 所以買bonds我都鐘意買賭股多過買內房 買股我最鐘意買教育買賭業

其實買紐約期油可能半日就翻幾倍添 唔洗下下on lun 9開場白既⋯⋯

儲保我都覺得只適合有錢到一個點，無論將來發生乜事都唔會斷供既人。 就當變相儲美金，某D地方仲可以避稅。 但我計過，大部份儲保回報其實好唔過定期幾多，仲要好睇花紅。

一般打工仔收入真係唔適合，特別係供款年期長嗰D，儲保最大問題係斷供會蝕到渣都冇，過程仲要Hold 住儲蓄唔用得。

好似我咁，前幾年個仔出世諗住幫佢買份儲保，供10年或15年，供款唔多，佔收入唔夠10%。 好彩當時比老豆阻止，否則遇啱呢獲武肺，我係已經幾個月無收入，基本上肯定會斷保。

香港地 講分散風險（講緊資產配置）其實已經有少少難度什至係離地 買層樓都已經洗左好多人半世錢 買債又十幾二十萬美記 買債基買保險又要比人硬食一浸 所以先局住係股市度浮沈

你D乜鳩保可以高息過定期
咪又係買股票

買股票你一日已經輸晒身家了

同意，我幫我仔只買危疾住院 當送比佢一份禮物 但儲蓄既話我寧可幫佢買哂收息股或者公用股好過 要拎幾時都拎得 同埋實有回報 比錢人做生意

其實我覺得好似一個U咁 你一係買好短好短三五年fix return 儲蓄保 一係就預好長好長去到退休既儲蓄保 反而咩十年十五年就話拎錢 就真係買唔過 所以其實如果真心有需至要既客路 係好窄好窄

你 D MPF買乜鳩北美基金，咪又係重倉美股amzn, msft aapl

仲有一類 就係有二奶三奶個班囉 或者你講既避稅唔想立遺囑比老婆見到

實有回報呢個諗法年中害死幾多銀行股fans

儲保唯一玩法，係幫個仔有1歲開始買，供滿唔去攞錢，當畢錢唔仔在，由佢一直Run，繼續生活，到個仔退休比佢做退休金。

如果你係諗住將來供滿攞出來自己用，咁你不如儲係0息銀行戶口好過。

我介紹幾本書你睇，sorry 其實呢排無乜心情因為香港現加搞成咁....

有無雞精班呀 一句起兩句只個隻呀

股票跟本無野實有回報
買D乜鳩股票去呃自己話投資根本on9，賭錢就係賭錢

銀行股不在我選股之列啦 黎緊息差又唔會點闊 美國佬點會加大息 倒自己政黨米 所以銀行一定無運行 變左福利主義既犧牲者

做你個仔就幸福 退休都阿爸幫埋手 我當初買就反而預佢二十七到三十左右拎出黎比佢做首期 除非自己急用（望用唔著啦）

Peter lynch 個度呢排我無乜心情 consolidate 佢之前既選股，佢最出名既係生活選股法，同埋最近我睇佢呢本書，叫彼得林區選股戰略，對我好大啟發，我highlight咗嗰啲你可以望一望。

賭業個估值法你應該用

澳門博彩股 - EV / EBITDA （Enterprise Value / Earnings before interest, taxes, depreciation and amortization, 企業價值相對除利息，稅項，折舊及攤銷錢盈利，簡稱企業價值倍數)

你亦可買鐘記個d書學估值。由於宗教關係，雖然我知道賭業股 roe 超高，但都唔會買。

睇呢D書害死人
不如去讀數學然後學下D博彩公司點計賠率

個個升市係方展博
跌市係丁蟹

所有投資工具包括樓，都係垃圾

其實你係邊邊嘅先，你係價值投資法定係技術投資法？

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

短線咪係囉 比如大家樂 煤氣 港燈 領匯咁 其實都似做生意既 短期會有升跌囉 我最鐘意買教育股 其實只係睇住學生數目做人 唔洗存貨唔洗借錢唔會比人拖數 又先收學費後教書 年年去留意番報表 睇睇個增長數 再計埋個教育成本 同埋有無收購 咁咪似岩我心目中既生意囉

我幫個仔(4歲)買左危疾
保額usd100000
保費usd 21000

到佢65歲時，就算悲觀情況下都有usd500000
唔知通脹點啦，但供十年就斷左同埋當佢份退休金俾佢，有事就攞黎用，我覺得ok

前者 同埋我買得股票都好肯擺357年

我d仔女咩都未買都一定襯平買危疾 到佢大個買就貴 同埋佢遲早都要買（我覺得係必需品）何必等佢三十歲好吃力又供樓又養老婆個時先買

如果你係前者，你睇晒呢幾本書先，先投資你自己先。 rather than 走捷徑，亦唔會有雞精。

呢個世界只有一樣野差過儲蓄保，就係強積金

我睇書反而好鐘意睇理財體系既野 即係窮爸富爸系列 細緻到去簡股既成日睇完都唔入腦 所以都係簡正現金流既野去投資算

有啲儲蓄保有3%仲可以隨時走既其實都OK既

你一定要學識點估值，雖然最重要係你揀邊隻股票，但第二重要就係估值。

呢個表係我睇鐘記既書學番黎，但太深有好多我都未係好完全掌握到。理財體系嗰啲書只係入門書，你要學價值投資法就一定要識估值，如果唔係點樣做到 margin of safety?

如果當年個earnings 係恒常收益無咩特別野要入帳或者撥備 我老係用番pe算

每個行業都要用唔同嘅方法估值，冇可能淨係用PE。如果你保險股同埋科技股都用PE，咁係冇可能。科技股有啲PE成500倍，咁係咪要五個世紀先至可以回本？

係架 但你要知佢既growth講真都唔太易 所以真係好難掌握 唔敢太大注

係，供十年就斷，到佢老左65歲悲觀情況有usd500000，正常有usd700000，樂觀情況一球usd

當worst case 我只攞返usd 10000，都有5倍槓杆
我覺得ok

成人買得三倍槓杆

儲蓄保險分兩part
保險部分=袋落保險公司 (你無事無幹筆錢就唔會俾返你命仔不保後筆錢都唔係你本人拎)
投資部分=保險公司幫你投資

總結黎講個回報係仲差過問銀行做零存整付
係買都分開買投資還投資，保險還保險
儲蓄保險係搵笨

曾經研究過呢d
個人認為
價值投資要做得好需要一堆人嘅團隊好有心機咁去研究
花嘅時間同精神係好大
又要對唔同行業板塊有一定認識同觸覺
對散戶一人投資 尤其唔係做開金融業來講 係好艱難

我會寧願趁跌分注買入唔同嘅ETF算數
ETF都好多選擇, 又有唔同板塊
唔洗睇財報同計到嘔血先可以去投資
只需粗略望一望ETF持股最多的兩三間公司財務穩健就ok

年均3%都冇 蝕通脹蝕死你啦

Totally agree la, 我現加都係咁，每個月買 voo 算，回報又ok又唔使煩。

同埋現加唔興價值投資ga la, 因為太悶同太難，但我到現加都相信買股票等於做生意

x2

我做得價值投資都好多時做實地考察

你只係做啱第一步，亦係最重要個步，但第二步決定你成敗就係你識唔識估值。

你不是要買到好東西，而是要東西買得好。

自己睇睇s&p500過去幾十年平均回報再講

咁算多wo
計下多過定期 你話供5年,20年後得3000$就話姐